測量(GP,BS,QS)討論區5

再開...

講返, 我是GP

回應返.....咁任何私人公司都要賺錢, Valuation 一樣係要講搵錢的....生意唔會係無啦啦有.....一開始valuer唔駛跑, 做耐左升級, 要睇住盤生意, 都要有數養到自己同員工.....當然, 個跑法唔同agent...但一樣有競爭....

想問下qs師兄 consultant intern通常應該幾時開始收cv睇 問過人話間間唔同 a記r記網上又未/唔會講

contractor狗留名

r記我印象中多數要學校推薦先得

明白

intern 都要？

intern多數係

Intern 要學校推薦，但未做過r記intern 都無所謂，grad job 就請好多個

survey既degree 對考BS牌或者將來轉工重唔重要
諗緊要唔要報速大個pt degree
有無人可以教下路

GP留名

R記做過intern grad job 9成都會請返

有冇話要year3做先得？

不如問下除左會計 有咩專業牌香港係唔洗Degree？

而家ive仔都可以去考HKIS

本身讀building eng.既話
仲讀唔讀速大好

即係想問非SURVEY畢業既學生
有無必要再讀多個PT DEGREE

Qs consultant 有手有腳就請

而家冇呢得咁啦

你做緊bs?
讀4年 同埋唔易讀的 唔知你邊間u grad
唔係做survey唔建議讀

速大果個係以前POLY PT?
據聞係打真軍 唔係學店 唔易讀..

轉左speed cert 啦
但課程難度一樣
你自己諗 你係做緊bs定諗住轉行 ？

你想做大可以send下cv睇下得唔得

諗過轉BS 但朋友覺得仲唔好做

係好難讀下
而且pt要讀成四年咁多
真係要好好地諗下

利申 讀緊

想好做考政府工

政府professional grade 都辛苦。g 仔先hea

都唔係，乾收銀而家都等fresh grad洗，係沒以前咁餓啫

做到pro grade辛苦d都值
不過這些機會

有d乾收銀心態開始變
專請返本科學生 請外行人個生產力直頭係負數 做又做唔長
例如我果間

但係而家淨係計本科畢業競爭都好大
有邊個唔想做大firm

其實qs都算英雄地有付出有回報......

做緊BS, 同事就都本身係SURVEY DEGREE既, 我自己唔係
4年真係唔易讀呀
所以想上黎請教下各位

有幾多老細肯喺讀pt degree就幫你簽log bk

唔成正比呢

班g仔收22k 係唔同station溫書唔洗做
人生贏家

但係聽你地講qs嘅話捱下consultant會比g仔學到多啲野 考牌成功率都高啲？

要有degree 先開得 , sub degree本 logbk係考AMhkis

梗係啦，呢幾年好多課程都收多左人
仲要加埋poly bd同thei

留名

poly bd真係 搞到每年淨係poly都出90個

今年下年grad 130+

其實啲大firm係咪真係每年都要咁多人

G仔/contractor如果易考牌，邊有fresh grad肯做consultant
學會好多老屎忽都係consultant出身

Qs 好少人會去做g仔

Qs hd完入行做咗就黎3年main con
讀緊top up

宜家想轉

揀返main con 約21k人工

定係入個sub仔做
生意都有5億到
同埋佢入面冇qs
因為佢係我個盤而我做得好佢份糧 姐係都跟緊d咁
佢都幾睇得起我
但係就要盡心盡力同埋難甩身
唔知遲d如果轉返main con 掂唔掂
我又怕10幾20年之後出返黎main con做個pqs都搵唔到咁

本身讀building eng.既廢柴垃圾做緊bs
仲讀唔讀速大degree好

building eng.係degree

想問問QS intern 問題

我係外國讀緊construction related 嘅科, 想係12月至2月搵份intern, 已經Apply 左好多間公司, 但都冇回音, 大家知唔知咩公司會有Winter internship program/ 有大D 機會會請Winter intern?

唔該曬

好睇咩trade
介唔介意講嚟聽下

MISC

究竟應唔應該做g？
QS入consultant好定做g好？
BS consultant 好唔好？
如果aim 考牌，應唔應該做consultant？
今年有幫人考牌，好似好多g都fail
有冇人講下passing rate？

有冇爬文
我由第一個post開始追 你問呢啲一定講哂

Qs正路考牌consultant, 搵$contractor
Bs consultant 正路係D人無得做G，入唔到swire 先至局住入，因為好大機會做survey report machine
今年只可以話多G 肥，唔係G 仲多人肥

想問下如果讀完hd 想補個degree, 應該揀個快既定揀個2個學會認曬既，而家諗緊讀speed,rmit construction management, 定cpe or shape 年半個個

利申唔會揀cem,對於冇得上堂總係冇乜安全感

突破盲點

ching 心水清

一寸師兄我好掛住你

感謝巴打 想問問5大行之間 有冇話比間做Agent薪酬待遇最好？

仲記唔錯，公司氣氛都好d,又有人帶住

係啦， JLL 整體黎講算好，聽聞cb 內部競爭就大d....

唔洗咁客氣wor

真心掛住舊登， Smart sir 嗰啲都冇乜上水了。

屌sor 手殘岀左幾廿次reply

但有一部分人仲係到嘛，我由未讀書到宜家讀返書都仲追緊尼個post

你想要D咩？正常人工做pc 唔差過(可以話好過尤其係未考到牌MHKIS )bs，如果唔計入到政府 professional grade果班bs 。
speed 答你唔到 學費加4年係一個唔細既付出，你諗清楚好D。BTW 有degree hkis 就開3年logbk都考得。但江湖傳閒班 panel 見你唔係 surveying 出身會問深D同RICS 開唔到logbk。不如你睇下speed 有冇credits 比你 transfer ？

SmartW巴
係 有牌果班bs潛哂水
想問都無得問

pish

真心麻麻地conference

細個讀書可能覺得d topic好有用想識多d 人，去過幾次就知d 撚樣都喺跟ppt 讀。問好學同事攞番d handout 睇好過。

再講，BIM 對於QS 來講用途相對有限。喺未有專用SMM 底下，d 數都喺用來參考居多，喺冇人夠薑用的。

所以都喺留番日AL 暖肚好過。

利申：未做過BIM project

而家應該乜9 degree都認可架啦，有錢交會費就可以做probationer

同D hd同學傾吓讀埋同一個degree鑼，有功課都可以一齊抄

有D sub仔份糧分分鐘仲高過D qualified QS

D 人冇諗過做consultant可以慘過做雞，

流失率好大

呢樣真
考QS牌靠讀書就得

唔係喺consultant留多十年八年就一定考到牌

同期有2個fg都係做咗around一年consultant,
頂唔順走咗

但最後都一take pass

如果連consultant都幫唔到考牌仲可以點溫

好嘅consultant我覺得只不過係提供一個環境俾你去成長，fresh grad入去浸返1~2年都係好事來嘅,至於吸收到幾多真係睇個人造化

考牌來講英文真係好緊要，點解有D大學出來嘅人passing rate特別高呢？因為人地英文好囉，如果你留意返D有牌同事出嘅email/信件，佢地D英文唔會差得去邊

同埋考到牌真係唔代表D咩，純粹係個考試合格咗啫，未必真係代表一個人工作能力好強

見過一個2年經驗一take pass嘅人成日俾D senior屌做唔到嘢

真係睇Notes 至少要兩個月時間溫書同睇pastpaper

唔識就問下以前同學仔或同事

Consulates OT到傻，都未必有時間溫書去考啦

最緊要熟讀本 Standard Form
一里通百里明

CEM grad得唔得 ?
我無咁後生, 讀完都仲未轉UCEM

巴打做緊邊范，教既野有無用

我上星期六聽左

覆埋上面嗰位絲打 (定巴打 )
依家起consultant做緊嘅chartered qs

CEM唔算係教, 係自學 , 啲notes同佢送嗰幾本書除咗起你做功課之外都幾有用, 但你要接受佢寫啲野係偏向英國 (我以前啲notes同書都係寫JCT contract, 但原理同香港啲差唔多), 畢竟英國大學嘛, 但依家UCEM唔知有冇改到

我老細覺得degree只係考牌嘅入場卷, 讀得都係為咗考牌架啦, 所以無咩特別comment, 但讀完會有人工加
做野還做野, 都係睇你自己醒唔醒水, 你自己識唔識去問一啲你expect人地點樣答你嘅問題, 仲有身邊d好同事有冇人間中點醒你

how come

有牌之後3年？師兄而家大約揾幾多

咁多問幾個呀嘛 語氣好少少應該OK啦

其實聽都係因為一日可以儲到6粒鐘Cpd
水份我都同意好多
幾乎吹到一個bim可以做到哂成隊兵先計得好既re-measurement
問題係講到尾係好依賴整BIM條友有無QS background, 夠唔夠時間整
唔係既話都係多魚，做黎做下樣比班唔知BIM係咩又做既業主交功課

比啲升學擇業低質問題搞到無心機追post, 其實我係係度的

Developer 開始build in-house BIM team, 始終一個好既model 其實個作用遠可以好大，我既理解係QS 只可以順應BIM 既應用而改變一啲行業既practice（好似QTO咁）,而唔係BIM for QS. BIM 係個大勢，改變唔到

想問如果做qs接觸多唔多數學
想讀返書如果數底差讀ive會唔會好吃力 ？

AL撚讀緊IVE pt Surveying HD
CE Maths D讀Sem 1 Maths輕鬆拎A
係Sem 2 physics要稍為認真讀
上堂100%聽書就夠 唔需要額外睇其他數學書
Btw Sem 2學Principles of measurements(QS)都係用+-*/ only

但佢係咪會學埋chem physics
聽人講測量係文科野 英文中文我都還可以但數呢家真係 怕浪費錢去讀

而家讀緊Sem 4
睇programme structure應該唔駛讀Chem
Phy就得Sem 2果個
係唔識畫圖同度數 (做緊文職）
Oral不嬲差搞到得B+
其他背書科輕鬆拎A吧

如果唔係向 commercial management 發展的話
QS 基本上識加減乘除就阿

最多度數用埋sin cos tan

唔該咁多位巴打既解答
另外我想問如果qs考牌既話會唔會有好多數底野考

因為唔想再浪費錢同時間想諗長遠啲
如果唔岩真係操體能考紀律部隊算

Part 1 要度數
Part 2 cost plan 都要加減乘除，後面除左問variation外好少問數，都係合約野

Btw,如果對數字頭暈，或者數底差到有人解埋比你聽都唔明，建議真係⋯

雖然話QS都係加減乘除，度數
但到payment, forecast時個表既數可以飛黎飛走，又要搞好多野滿足上頭/業主要求，有時有d同事轉數慢，有人解釋埋都可以唔明

唔該

有冇人有去今日關於land supply嘅免費cpd

civil底想轉測量留名學野

有冇巴打講下aecom依家係咪好少job
見佢都冇請qs

average黎講civil短期長期人工都好過QS啦
講就話civil有得轉
但根本無意思

興趣使然

極少聽有人對咁測量係有興趣

走既人就多
興趣無聽過

準備唔撈

我有去......

Ucem啊。qs master唔會教基本野，例如measurement, technology

想問下如果想學下d basic而piratical measurement有咩途徑?學校教到到喉唔到肺,等你地知有SMM4衣樣野就當教左measurement

MHKIS留名

返下part time / intern ....

咩division ?

BS

請教ching其實有牌後有咩出路，係咪得bd asd 同housing 做bs / ms 先叫ok?

留名.
Archit HD出身 做咗年幾則樓
想問各位師兄 等條路應該可以點行
好迷惘 對哩行好似仲唔係好熟識咁

Architects 同surveying 雖然都係同起樓有關，但工作性質同概念都好唔同....2樣野黎架bor....

建議可以搵下cityu同ive measurement note學下基本measurement rule

上年學Measurement仲用緊呢d陳年notes

我考完牌無轉工
自己唔鍾意政府工, 暫時唔會考慮HA同BD

其實bs接A&A job做就差不多係半個室內architect ??

我見大多數讀archit出黎
一係就繼續行archit 一係就轉去bs咁
Bs唔係都係讀building regulation個啲咩？
其實係咪多數都係哩兩條路？

利申：今年都有幫手做helper考surveying

archi.咁勁揪咁大枝野做咩都得啦

請教QS一個問題

BQ一面有個item A Qty係100M2

TA有份 Omission and Addition Bill有item A
item A omission Qty. 寫(100M2), 而Addition Qty.寫200M2

咁即係咩意思

BQ description有冇改到? 定係exactly the same wording?

The quantity of item A is amended to 200m2

原來佢BQ mark低左佢原本個BQ item no. 完全一樣

唔該晒

你地由100改到200, 係會減100再加200, 唔係直接加100

ucem bs master 感覺好似好廢咁
其實對考牌有無用？？

this would allow the tenderer to consider to re rate this item due to the change in quantities. the increment (or reduction) altered the basis of price in original tender. a common pratice in the industry. good question.

welcome to discuss.

請SL 去旅行

就黎考HKIS oral o既GP 加油喇....

MSc conversion programmes
Our accredited MSc conversion programmes are particularly suitable for those who wish to qualify in the property and construction professions, but have a degree from a different discipline (non-cognate).

一個月請一日算唔算過份

想問下 做bs 唔打算考牌係咪應該轉行

辣殺課程比辣殺仔讀

BS無牌慘過食屎，人工至少差一倍，你參考下bd入面so 同bs差幾遠

GP 報到

咁無牌 人工係咪真係好低？

其實BS考牌除左做G仔有全面D Training 出面好難考

無知一問 g仔係咪政府

所以先問 整係做死一世檢樓 係咪應該早d轉行

政府邊有得咁比 engine 同TO個point 咪又係standard

Bs易入政府啲

但so max pt. 有4萬心足已
好彩上到sso又多皮幾洗唔算差吧

其實bs唔考牌 轉去做contractor pc見識下仲好啦

何出此言

見有部份pc只須要中5畢業

咁唔考牌做pc好過做無牌bs la
始終經驗仲豐富過bs(係run project 上）

要跳十幾年, 做工程十幾年exp唔止既
同埋sso唔係多好多, 又要管多幾條友

入唔到bd 係私人公司係咪聽收皮

但唔多穩定lo......
由其係工程呢行。。。。。
經濟唔好就

有道理嘅, 100轉200都應該算係 substantial change in quantity

但係實際practice都係驚tenderer increase unit rate 多d, 所以好多時候出post tender addendum 如果冇改圖改spec, 都會講明唔俾改unit rate, 而直接寫 net addition in quantity都係想避免tenderer改unit rate

有冇人翻梗仲記property management?
想問啲嘢

想問下咁多位巴打
你地覺得黎緊幾年個市會點樣？

利申：未grad 學生

You guy missed the important point, the question arises from a TA thus the rate is not a contract rate yet. The tenderer upon receiving the Addendum is free to price whatever rate he thinks fit.

大淡友

因為有朋友讀完商科degree想轉去real estate個飯
都唔知支持佢好定叫佢唔好做傻事

佢想駁個gp master 對valuation有啲興趣
不過我有個朋友係外國讀完gp反而轉去讀law..
真係唔知點俾意見佢好...

啲大粒野搵錢真係易
咁多位巴打覺得我應該點樣阻止佢行呢條不歸路好

佢係三大商科 account
之前暑假去完大公司煙腸後就好似唔想撈番個飯
因為都算唔愁米飯
所以俾屋企人逼住要讀master
而佢又覺得商再讀上去冇意思 所以想轉過第樣學

咁多位有經驗嘅前輩點睇

樓市好同差, 關valuation 咩事?
樓市跌就等於valuation 唔掂?
樓市仲要係講緊住宅樓為主
valuation 估地, office, retail, industrial, residential, 什至rental都得
你個問題好似已經fail左

我係指成個需要surveyor嘅market
而家一年HD asso degree出咁多人會唔會對新人嘅需求飽和左未

tenderer 當然有權re-rate, 但係返標後冇合理原因改rate通常都唔會容許

咁既然佢係對account無興趣唔想做既話
咁佢點知佢係對gp有興趣？
佢本身有無興趣留意下房地產相關既野先？

今日見到個new appoint so report duty
Admin同事介紹佢team個surveyor 比佢識既時候
So發現個surveyor 係佢師姐搞到勁老懢

普通val要幾多人呀
一個人快快手一日幾十單Val都不在話下

點容許？如果佢本身已經係最低標，係都要改，改完都最低標，會reject佢offer?

黎緊幾年政府應該都要gp人, 要加人手同應付退休潮

佢應該係有興趣
好似之前已經有留意
不過呢啲有關未來幾廿年嘅事我會叫佢真係好好諗清楚先

多謝咁多位巴打意見先

岩呀, 你咁諗咪岩做呢種technician 計數

岩呀 所以我唔係做GP

其實pfm 有咩用

宜家做緊物管
純文科背景

啱啱報左hku MSc Real Estate
想入行做GP
純文考試會唔會讀得好辛苦

PS如果入到讀完應該先24歲

聽人講都幾難入下
1年pro. man.經驗
無咩推薦既話
應該唔收
辛唔辛苦就見仁見智，但大多數辛苦唔係來自課程

本身ChinU文科 成績中間
報多幾間先

你DWG and spec 定bq 呀

各位巴打，而家我身在海外(比家人叫去讀日文) ，下年準備返香港開始做gp 相關既野，本身得一個垃圾ucem degree會唔會比人感覺好差??

另外想問gp 除左valuation 同prop man,重有邊幾個stream?? 想諗清楚之後條路點行，暫時重係好迷惘

It is a deemed variation. See RICS standard form clause 12(2)

做qs既大家覺得civil前景如何
小弟係Aexxx公司做左4年
真心冇乜野學到
而家先黎轉返building會唔會太遲

On site qs？

係, 做緊呢單仲要唔係re-measurement
再做落去都係晒時間

唔係remeasure有咩問題？

cem 係垃圾 cem 係當年D大粒(今時今日40尾60頭至有影響力果班)讀完polyu hd 再讀上去既degree，出名難讀，認受性好高 ，係無堂上又難所以而家先少左人讀 。BTW 出黎做野通常只係第一份工睇你邊到出黎，之後都係睇你工作經驗多。

當你lump sum contract with drawing and spec, 圖紙所有野判頭係要包, SOR 只作參考

但除左payment真係冇其他野做
真係返工坐到放工
而且過幾年都唔知仲有冇得做

Case 1 firm qty bq, 有
Case 2, dwg and spec. 冇

Gp 仲有 land matters, 另外agent 有leasing, capital markets 等....

Valuation 本身都有分一般香港job, mortgage, 同大陸job....

唔覺唔覺係呢QS呢行都做左5年...
真係好快

無追到post 小弟今年poly grad 想問下BS consultant fg人工幾多. 有無巴打聽過prudential surveyor 呢間公司

我見佢請人仲諗住去做 巴打可唔可以問你關於呢間公司嘅嘢？

學會個網咩事。。。
Admin upload錯相。。。?
好樣衰

想問下，u grad做左3年MC QS，想扲埋花紅後轉工
3年經驗而家市場應該係咩價位？

14k

好柒

你而家幾多先
Hr比offer多數都係睇你而家呢份人工黎定

好撚柒

痴線

而家有無25k

想知valuer, senior valuer
assistant manager ,manager, senior manager
associated director 同director 分別大約幾多人工
唔知做唔做落去好

ON9一問
想考RICS 要點開簿
身邊都係考HKIS
問親都唔知咁

Yes, the main point is the basis of the contract.

Write to RICS HK branch, they will let you know all the details.

[/member][/quote]
[/quote]

23.5k

叫30啦

[/quote]
[/quote]

28k accept

Contractor Lm

師兄係aqs??算唔算係大mc?

兩年半。讀完top up，大MC多job，19K都冇

過埋年走啦

mc都咁低？
title係咩？都係aqs?

原來叫低架la?

唉我成日比話冇經驗壓我價
做完sublet落site就話我冇on site經驗
依加轉developer又話我冇developer經驗
qs壓返去aqs, 得23k
都做左呢行4年有多

poly/hku fg入mc做aqs應該叫到18-20k??睇mc規模
連做狗嘅乾收銀都開到17-18k 有錢嘅mc開到呢個價都唔出奇
未計g仔有22k

仲記得之前有條友自稱岩岩有牌consultant qs有30k
又話2yr exp未chartered都有23k

事實consultant charter 係有30k

其實D價好海鮮嫁喎
我今年5年
個陣ASSO畢業 白紙唔係相關 得9K
而家30UP

P.S. 我係MC 無牌

事實黎喎 有咩問題？

巴打轉左工拿？

巴打我都係白紙唔相關degree grad 入行mc14k 想問你幾耐先追得返市價人工？

你個入行價已經係市價啦。
俊我請HD ASSO AQS 13.5K 咋

睇人睇能力睇公司睇運既姐
qs degree 5 年都無話實有30k，上邊都幾個
市價都係參考作用

同事aqs 17k wor

無錯無錯
機會真係要去把握
公司之前有個人見工
多我一年經驗 已經IN PQS 叫4萬幾蚊

好難講市價唔市價
AQS個RANGE都可以好大
萬3到2萬8既AQS都見過

不如你講下自己覺得自己做野HAND唔HANDLE到先啦
時間只係一個數字 唔通做左10年一定比5年既好咩

機場盤蛇仔留名

係咪一半building 一半civil

hd 17k得金仔同禮記咋WO

轉工 好過

應該係high yield steel bar 同 mild steel round bar 的分別?

fy 250N/mm2 = mild steel bars (denoted by R or M)
fy 460N/mm2 = high tensile steel bars (denoted by T or Y)

題外話, 改左COP好耐喇喎, 依家Y鐵全部都Grade 500B, 洗唔洗叫RSE睇睇
定係你做緊d好耐之前嘅project嘅vo

又題外話, 第二張圖TAL同CLL同一樣長度我都係第一次見
或者你可以睇返則王跟邊份COP for Structural Use of Concrete (如果係2013 你可以睇table 8.4 同 clause 8.7.3)
依家有d structural engineer直頭懶到連表都費事打, 直接叫你睇COP
利申: 今日先搵完

想學嘢係咪做office總部 qs好

有冇人知asd/housing 既so(quantity)
好唔好做同難唔難入？
今年asd好似冇開到請人

想問下有冇爸打知道興勝qs好唔好做的？
老細Chur 唔 chur的？

有engine底轉去civil/structural好過做surveyor啦

唔show deem as TAL/TLL, 因為compression lap RSE會mark邊d位係
以前讀書有教度鐵咁好?
我都係起consultant慢慢學睇鐵則先識

我未做過呢行
咩都唔識

未來qs hd畢業
已經決定做bim
係否不智

咁點解要入行
又唔係特別好做

人工可以升得高

邊到聽番黎你覺得高？

巴打可以講下起薪幾多 同埋做夠3年又可以上到幾多

公廁行業。連你唔係讀qs，都可以做既行業，人人都可以做既行業，你覺得有幾多？
同埋你聽人地講人工唔錯，咁你聽返黎既人工係幾多？

我fd話有張degree可以叫到15-6k
過2年應該上到20k

好唔好做唔智, 不過一定難入
政府工一定大把人爭, 佢開位我都apply啦

自己google啦 點解想轉都up唔出

係相關degree? 有都唔出奇
2年經驗係可以叫20k, 不過都要睇際遇同你個人醒唔醒

點解你會覺得係蝕左, 你有牌就話遮
degree而家真係唔值錢
利申: 未有degree

因為佢入職條件係唔洗大學學歷

考牌都唔駛相關學歷啦
你會唔會覺得有相關學歷考牌係蝕左?

機械可以？
如果唔算醒條路又會點

Mech就去做bse啦
大把bse讀mech。
不過你讀得mech，冇同學做bse咩

所以想問下bse條路點

機械同結構係兩回事黎

bse 同 bs 唔一樣啵

巴打可唔可以講下2者分別

google la diu
同埋係咪真係做過野架 應該大把同學撈bse啦

咪係,仲話讀MECH,點會冇同學做緊BSE

份份政府工都係咁架啦

認真講，間間唔同價，同一間唔同人都可以有差距，分到咁細好難答....

我用政府價錢啦，graduate 20k 多d, 2 年後出私人行有加有減咁...

Project surveyor(contract), 過40k, 有牌一年， 入去多數出面可能大約am/ manager 位，出面人工會低d

Estate surveyor / valuation surveyor (長工）， point 30起，即56k 以上，入去由manager 到senior manager 多，有牌2年.... 同出面人工差距會大....但如果計埋私人行花紅，又未必差太遠.....但如再計政府3年後拎housing 私人行就難追了....

到director 級，要睇表現花紅..... 講唔到

想問如果讀speed bem 出黎可以做mc既咩位

-Assistant building Engineer/
Graduate Building Engineer /
Assistant project coordinator
(三舊都係同一樣嘢 視乎公司個title 叫乜)
行HKie Building Scheme

呢科亦可以做MC QS 但難爭啲
唔夠本科QS咁有bargaining power
-Assistant Qs/
graduate Qs
都係視乎公司個title 叫乜 但要3年先考到牌

呢科無咩機會入consultant /developer
同speed 學位好似無city cem 同poly bem咁有認授性

利申Building Eng

多謝巴打 好詳細

小廢青想問下開logbook 要點
要搵返咩人去幫自已簽logbook

城外的人想衝進去，城裡的人想逃出來。

又要過年尾難關

拾仔出糧個個都話唔夠數，遲早比人接放工

1月果期叫佢上埋2月，
之後3 月 先再上

咁d progress 點計法？
利申非qs友但想學下野

拾仔payment，progress幾多自己up，唔洗計
只不過拾仔透支完走佬，就角下負責

期期都同你講話唔夠錢出糧

聽人咁講過, 做contractor係要帶錢開工架啦, 有邊單唔係一開頭負cashflow

LS今年貌似冇bonus

合併之後人工加得仲少過以前

大家有冇bonus出

心灰意冷 準備遞信

無咁快知
可能過唔到年

好奇想問下關於gp 既野，比如出面個d 乜乜appraisal company (e.g. BMI appraisal) 做既野就係gp 既範疇 因為睇見呢d公司又會做好多關於business valuation, goodwill impairment, 甚至乎做埋financial derivatives valuation ，睇落又唔似普通surveyor 會做既野咁

Financial derivatives valuation...我見個d公司既website 話可以support 到做 Monte Carlo based 既valuation 正路做gp既話都要識呢d 野

GP 工作範圍好大, 包括business valuation / Financial valuation .....
但真係未必人人識.....至少我都唔識.....haha

正如Rating valuation / compensation (resumption), 真係做過先識....

以前hkis written 仲係一份卷時, 最尾一定有條business valuation, 聽聞得好少人會選擇........

睇完熱門個人工post覺得我地好慘
明明冇我地冇佢地

呢年好似好多人走

第一屆連登自貼月薪鬥多大賽正式開始！

我係低端人口

想問下巴打有D公司個recruitment advertisement到好多都寫要at least x years working experience 但又有寫less experience may be considered as AQS咁
咁其實呢D公司咁寫既話會唔會請graduate架?

aqs個位唔係就係俾冇經驗嘅人做架咩

Progress 可以估算到過年前，其實張票都係過年前俾佢，加上有保固金，如果原本無overpay其實唔洗驚

咁計既話其實big 4 入面既deals & valuation advisory 都算係gp 既其中一part? 如果咁睇，gp做business valuation 其實都叫幾好前景/paid

Big 4 business valuation 咩價
真心想知

同audit 個d一樣，第五年都成40k

咁其實一般GP valuation 2年實習, 一次考到牌的話, 做多2年考政府ES/VS, 56K 起錶....如果計paid...咁行似乎最化算.....計埋waiting list 等1年, 都係5年....

田

2年考入政府 真係得咩

其實剛剛上幾個月請ES, 唔少都係2年左右, 呢轉請左唔少後生咁....

係咪絕大多數都係 VSG / ESG background?

做過esg 有優勢, 但見到非esg底亦有機會...

當然做唔做/鐘唔鐘意做政府就個人選擇問題

QS們, 出年係咪唔好景?

優勢在於做過lands matter, 出面少機會接觸

另外係接觸過政府工作方式, 如果其他人只由私人公司入政府，呢方面都係一個挑戰

兩年前已經開始轉差啦

Ive 今年Qs Assistant
最多15.5k

其實宜家aqs公價幾多到baseline

非degree fresh grad就算返六日都計埋雙糧都唔會有21k掛？

其實做左6-8年 gp, qs, bs 邊樣人工加d ?

以charter左計

兩年前金仔禮記都係18K，俊仔得13K，唔會高得過金仔禮記掛

有大判出11K架

大判唔係出多啲？21,22都有 兩大degree fg

做consultant qs 根本同食屎無分別
入去做親嘅多數就係接上手留低嘅屎
跟住人工又低過判頭
但人地幾條友做一單job
你就一條友做幾單
圖都未睇熟就俾人推出去開會
計少個vo 就俾判頭嘈
扣少左數就俾業主嘈

鬼叫你要考牌咩 認命吧

咁考牌都唔一定要做乾收嘅
係做過大乾收叫做CV 靚仔d

身同感受

唔低架啦，有啲bse hd fresh grad出黎9.5k咋
仲返6日半

E&m sub, a&a大判好多都出依啲價。依度啲師兄做緊大公司唔會見到依啲價架啦

係6.5日，星期日都要返半日，大把IVE仔做

咁撚仆街都有

唔辛苦點捱個牌返黎

聽聞L字頭無任何bonus
做qs慘過屎

唔撚係呀，好打擊士氣架喎

講L字多人知啲嘛

睇死啲人唔郁

聽聞係真

唔洗聽啦
間野走左唔少人

點解會冇，今年第一年轉performance bonus 喎，借d 意連個一個月人工都慳返

城外概人想入去, 城內概人想出黎

同做個行, 唱衰個行差唔多道理😂

話明bonus
賺唔到錢咪唔俾

日日都做到隻狗咁都賺唔到？？？？

賤價接job 唔蝕咪算好
仲有成班鬼係邊搞health and safety
做埋d 面子工程
你老尾 係office 有咩qHazard

唔好意思 想問下如果想新入行qs 應該讀咩課程 利申：垃圾商科degree grad 做緊物管

純粹想入行同快應該係港專或者cpe

無爬文？

近1-2年好似真係靜左好多

建議係唔好入行。

日日準時收工咪無 health&safety問題囉

L記今年無bonus係真，有fd係入面做，仲話走左好多人，on99

個個都有 得L記無

L 記真係勁on9
當全世界諗緊有冇花紅

條蕃茄話少9 手足 走火警 唔行樓梯 塔lift 真係吹漲

大佬呀 你條route行足37/38層呀
跟你條route 走火警唔燒撚死 都重傷半死

鬼佬日日開p

真係轉過r 記算 渣打左人工同r記差成4千 5千 真係做一個月蝕一個月

其實如果呢科出黎想做qs果d gpa低到得2點幾會唔會搵唔到工
有個fd過兩年grad 見佢gpa勁低

HKIS GP 放榜，呢度有無人pass呀?

聽講L記同R記有簽合同，唔會請啱啱辭職嘅員工。 係咪真？

Qs地底泥 去邊到都係咁

不如講返A記 好亂

A記啲training唔係話幾好咩

巴打真係頭盔都唔戴
入面做一定知你講緊邊個
btw 養得太多non technical staff係真，轉左名之後又多左一班高層，食水又深左

巴打 , 做多兩年入Asd , housing professional grade. Hkd61000
發發

training好唔好同人工福利冇咩關係
雖然training真係幾好，個人覺得好過R記

係呀 fg入AO仲發添
qs話入就入咩

有冇ching講下gp intern
仲記收得多唔多同埋通常幾時要apply?

果個health & safety 成鬼q日走火警 曬晒d時間 每隔一兩個月又巡呢樣果樣 又話你d文件堆埋一堆好鬼危險 趁班鬼佬落黎前清理好
大佬 你估我想搞到個位咁多野咩 xx
利申: 已bye bye

仲記得果陣全公司幾乎停工半日響班鬼佬巡查之前大掃除

我公司valuation 間中有請，一星期返幾日咁，返一個月左右...幾時都可以apply , 但唔好預學到好多野... 始終intern 返工日子少，多數俾唔到case 跟，可能主要做research /data job....聽聞都要in 有人爭....

另外政府都有intern....但聽聞都係做到o既野有限...

training好。唔代表你會做得開心 做到隻狗咁，但係又under pay。

聽講今年有一個月bonus

間間乾收銀都差唔多架啦 捱完個牌會好好多 唯有咁諗

沙田都好似有間A記喎

唔識 連登不嬲剩係講大firm

講緊Aecom啊，全球最大

少聽呢間qs 有冇師兄講下 training人工待遇等等

依間野挖開人地公司角 做aqs 就好伏

做建築邊可以唔識aecom

呢間響L記挖左唔少DD/AD級嘅人過去

挖左足足一team

宜家BS 係咪多數請人都係做ASD inspection，想搵下A&A，run project都好似冇乜

唔係

RVD請好多

12號寄 15號到 22號終於dispatched
bb 相 冇副簽
寄咗特衰影印本 出世紙正本
父母結婚紙副本過去

回錯sor

smart哥，我見親都係做report

2. X + TAL
Technically speaking, depends on 你跟邊個bending schedule,
BS4466就用code 37, 應該係 X + TAL - 1/2r - d
BS8666就用code 11, 應該係 X + TAL - 0.5r - d

r同d可以睇返兩份BS個definition代表緊咩figure, 同你個bar diameter有關

如果你直接用scale rule度Y同Z會唔準, TAL係跟bar diameter同concrete grade而變, 而structural engineer d typical details好多時都係NTS

所以鐵則大部份時間下都唔洗用scale rule度

rebar measurement template 應該好多consultant firm都會有

有無人知今年QS 考part 2, 幾時知結果?

聽聞挖親都係有牌既
AE應該好多謝L記幫手TRAIN人

日本麥當勞起死回生 社長：因幫員工加薪

咁岩睇到上面呢個POST, 真係諷刺
好多係L記做既同學都走哂咁濟
睇黎L記既QS們轉去日本M記做仲好

正常既, 挖得人就要升職又加薪

我舊年(即係今年 )係1月9號知結果

1月21日final interview

你預出年一月頭左右會知啦

唔洗, 同個shape code計法都係冇分別
A打TAL, B打你X個長度就OK
shape code只係用黎判斷你條鐵轉幾多個彎
對於度數黎講唔洗一定要跟足條鐵個樣入exactly嗰個figure, 但對於地盤開鐵嘅師傅黎講就唔得
簡單啲黎講度數你睇返你條鐵轉幾多次, 再配返相應嘅shape code, 然後分返開打入ABCDEF呢幾個column度就ok
當然啦, 度數最好consist同埋唔好亂打啦, 如果唔係你senior會睇到火都黎

至於圖2, 我意思係如果detail有dimensions就跟dimensions
通常detail都會有標dimensions, 但當然唔排除有例外
冇就點都要拍尺落framing plan度架啦

圖2A嗰度5T25係伸到去C3X(睇唔到係咩, 似36?) 嘅右手邊, 而有多一條25 dia. 鐵係起C3X開始
所以嗰個位會標6T25

圖2B你條咪想問slab撞落beam位係咪跟TAL?
你嗰張應該係slab schedule出o既typical details, 要睇返則王嘅typical slab details先知
而你寫嗰條TM嘅式係啱嘅

btw, 唔識點解唔問senior要走上黎連登問 ?

乜L記真係咁差咩？咁w字頭果間又點？

L記感覺上請人請得好濫，有空缺而又有人apply就多數請
聽聞對面海R字頭請人嚴謹好多

屌 今年條estimate 得12分 on99

考唔到牌既bs 宜家做緊咩

想穩定咪做政府so
想搵錢咪做contractor
做consultant／業主side無牌都去到4X-5XK 既，不過時間耐d

無牌都有40k

無牌點去到4X K呀
政府SO個人工都夠洗

大把

想請教下, 我其實非相關DEGREE畢業 (BBA Degree), 誤打誤撞都入左sub仔做QS
都叫做有幾年經驗
但我自己想更進一步, 想問下如果我想考牌係咪應該先搵間main con 搵人寫簿?

定去讀UCEM 的 msc 先?? (其實讀左有冇大幫助?)

Email 去HKIS 又冇回覆

點解我有牌都咁低人工

巴打 介唔介意講下做左幾耐同幾多人工

有冇巴打比D意見, 我check過非相關degree都可以考HKIS,但係咪一定要搵人開logbbook
先考到?
另外如果想補番個degree我見有UCEM 同CPE, 問過UCEM佢話我有degree 叫我直接
讀master ...... 但我知佢無堂上,都唔知咁讀考唔考到, 有冇巴打知 UCEM同 CPE認受
性如何?
想趁份工都仲可以準時收工的時候去增值下自己, 起碼唔洗touchwood 第時間公司執左
都冇工開 , 感謝巴打們

請教下邊度無牌bs會有4x - 5x k?

Fresh grad qs如果除左最top果兩間，入其他consultant對考牌有冇咁大幫助？

同問asso bs 做3-4年可以去到幾多

咪講左consultant 或者業主side. 當然你要跳一兩次槽加無牌都要升到職，唔通ABS 做足10年會有40k咩

根據HKIS份QSD APC Rules and Guides (自己上HKIS download), other graduate degree (Category C) 係可以報apc, 你有幾年相關經驗我諗唔洗讀多個master / undergraduate 都可以報, 佢份野寫 Prior to admission to HKIS as Probationer 要 minimum 12-month full time engagement in quantity surveying services

報考APC一定要搵一個最少係MHKIS+5年嘅人做你嘅supervisor同counsellor, 姐係幫你開簿同簽簿

然後成功申請交埋會費同考試費就過多1年考part 1, 再過多兩年考part 2, pass哂過埋個professional interview就正式係MHKIS

條路大約係咁, 你睇下你間sub仔有冇人幫你簽到簿啦, 有啲sub仔嘅老細其實都係有牌QS黎

至於讀書, 我個人唔prefer有degree去再讀多個degree, UCEM master個名感覺好過CPE, 成日聽CPE係學店, 雖然UCEM應該唔差得遠, 但根據以前舊同事講UCEM master啲subject都幾難

我自己就CEM undergrad (嗰陣仲未改名, 仲係University of Reading出cert )
之前考牌行Category A (cognate degree)

今年qsd apc Part 2 好似低passing rate

多謝巴打回得咁詳細，我之所以點解考慮讀degree
而唔係master，係因為無讀書都好耐，加上本身又唔係工程底，只係做過sub 驚handle唔黎。另外我都有睇過HKIS 個邊，都知報得，但真係差個人開簿，所以先諗住讀完轉工，感覺機會大D，如果唔係好難轉去MC。唉依家2頭唔到岸咁，BTW都真係多謝你答我

我見好多人pass ge

same,識既好多人pass..

有冇bs狗講下自己平均收工時間

利申：準時收工搏炒

Part 1 passing rate 低就真

sample mean vs population mean.......

上兩年part2係三百幾人考，今年over四百人考... passing rate太高會好多人pass

bs grad swire一定爭崩頭
gp 多數爭仲記政府
qs好似冇呢啲爭嘅情況 想grad多啲人工就mc 想training好啲考牌就consult狗
其他師兄點睇 qs係咪冇咩公認最好嘅fg offer

今年part 1份卷overall淺過2016年果份

今年ASD 有QSG

年年都係某個%架啦
interview都會整走一堆
以前間公司個QS考左十幾廿次都考唔到

利申:唔係做survey

聽講asd g仔training都冇兩大乾收銀好所以都唔係個個狗衝

睇自己點揀
我N年前同一個系既朋友仔貪人工高先狗沖

點解唔報polyu speed part time?
同埋可以keep apply mc job

正常啦 如果唔係邊有咁多fg肯去consultant做奴隸

qs公認最好嘅fg offer

巴打你唔係轉左做IT咩

咁易轉行咩
你睇下出面bba ba bsc 幾難搵工先

做個濕鳩qs 食你唔飽 不過又餓唔撚死
算係咁

師兄過咗兩年未？覺得training人事點？
人工拍得住大mc想知多啲

未入u嗰啲就話姐 未grad嗰啲真係冇乜選擇

APPLY左RICS APC, 要等幾耐先會覆?

我唔係做QS
我好耐以前grad 做工程的
不過以前間中都有同公司QS傾吓計 佢地坐site office 好近的 得閒搵佢地食吓下午茶 又一day
我見果位QS仔 都做得幾開心

我唔係QS架 我好多年前讀書果陣讀QS位朋友同我同一個學系 佢畢業貪政府高人工先去做 詳情得佢先知了
我係工程撚來的

我見成4年，自己都唔後生了，想快快手手拿degree先

睇下點睇啦 ASD同觀塘可以swap dept接觸唔同野
港島東就無既.. 好彩有機會跟到單project full scope都夠

有冇師兄做過bxixdkixg 聽講都有training fg人工都唔低

你可以留TG或者其他聯絡方法我講少少野比你知

巴打有咩賜教
TG: @Darksss

tg左你

全世界搵曬工啦，成一月

賤撚過engine

如果係兩大grad gpa唔太差接近3 interview正正常常人地知你識同人用中英文溝通 好難連份正常aqs都揾唔到

唔同幾年前,依兩年真係好難搵工

前幾年市旺連唔係讀surveying都可以請做AQS
而家ive畢業可能真係搵唔到工

咩叫2大 笑死人咩

3間搵工差唔多姐
Hku叫做易搵d suv以外或政府工啦
poly聽講百幾人grad 咩stream都唔方易搵工啦
city就先真正有教qs野

宜家乾收銀請好多 city polytechnic

Kongu仔唔做consultant姐。去做督察 AO仲好啦

其實bs個牌又難考過qs,人工又少d,移民又難d,bs 仲有d咩優勢?除左政府工稍為多少少

入到政府就有錢移民，去果邊住番十年八載就返香港做高官，仔做醫神，女做子淇

poly真係做爛市，本科加BD加埋差唔多成百人

唔知今年兩大乾收銀又請少幾多人

大家預加幾錢人工（mc/sc/consultant)

我google搵佢地passing rate , 應該有參考作用
你話BS要準備多d野都得既
QS: 31%.
BS: 50%
GP: 37%

係香港做到professional grade洗乜移民
生活不知幾好

依家連ou都有surveying hd 讀，其實hkis 真係好L仆街

60歲後先再返黎做高官? Qs 易移一d, 可能30頭考到牌就走到 😧

2013...

果個唔認可的
不過老實行行都係咁 而家n展咪又係開到成行成市
我做得耐工程 不太受影響 苦既只會係日後既學生

讀緊I大pt Surveying HD 應該算係傳統認可科掛

最無道德係i大，見多人讀，只要dse成績乎合最低要求就收，無限開位

engine 可以返大陸做ma, bs 返毛毛meh

而家好多國家都plan緊投資/改善基建 唔介意去果d做都未嘗唔係出路
澳洲好多都plan緊 不過bs就擇洗d 始終到到例都不一樣

係咪去到speed 再轉major好d 😧

ou再搏thei,speed lor,反正有豬仔低pay,老細就請ga la

我勸你讀好d大入大學報其他科好過
做左工程咁耐 睇住班QS來得最快走得最快 留得但既人唔多 比你做到qs 頂得到三年再返黎講野吧

講講下無論係gp bs定qs都係死
surveying本身就係個伏

有諗住再報nursing hd ，入唔返u 都有en 做 btw nursing hd係咪難升番上u?

有無發現最叻果班最後都唔係做qs
點都會轉行

可以轉咩行
project management

你單論人既質素黎講精英果班佢地自然大把選擇
我都見過勁既QS contract , building, 上claims知識樣樣掂既QS我都見過

以前做過個盤有呢D人 老闆好錫的
而家就少見D 入行黎混吉既人居多, 不如話整體建築業黎混吉既人都多左, 工程佬質素都比以前差左 老實講 我唔見得QS係一個好似大家講到咁鳩既職業 做得呢行人人都辛苦架啦 以前我同個on-site QS 仔仔都算熟。。。得閒聽下佢up都學到吓野

點知你...中文科有冇讀過敬業與樂業。。
有既自己諗吓曾文正講過咩說話

ching 你做緊工程?見你開nursing post 以為你有研究tim haha

我工程撚 做左好耐了

竟然返大陸做都係個賣點，我反而覺我做Surveyor/BS 做local market 都仲頂到先係個優點

伏唔伏見仁見智啦
搵兩餐都唔錯既，但唔係外界吹奏既筍工囉

依家大陸人工福利都唔算差，如果唔係伏左入黎我都想轉讀engine 😂

其實整體建築界 不論積師工程師乜師物師都難捱既。。 積師可能仲辛苦

想問下咁多位前輩
如果揀stream揀qs
cgpa/wgpa先得果2.5左右 會唔會令到搵工收皮咁濟？
year3 揀左qs了
咁既情況咁多位知唔知係咪無希望？
純粹想知係咪得番政府工一條路（入境呀果類）
唔該晒

大公司 而家請人開始收緊 程序嚴謹番好多 GE AE AQS各類型新post乜乜77 (聽老細講)
因為早幾年市道極之旺盛 請既人冇乜質素 而且班友FG都開好高 IVE N展開2萬2 我都見過

基本上都係睇GPA做人先 反正人地第一眼睇你又唔知你乜水 而且GPA都係其中一個用黎評估能力既指標

不過你講sub-con 咁冇乜大分別

老實講回報低左 自然少人想學

咁學黎for 自己既。。 我一畢業果陣岩岩沙士冇耐 轉個頭又08 一樣好地地

考完牌嘅qs路過
諗緊自己下一條路想點，做咗六年 consultant qs開始有啲覺得呢行生存唔到
讀master 再考 mediator/arbitrator/adjudicator (香港有冇呢個post? ) 做 dispute resolution?
讀LLB再搏入PCLL做律師?
做project manager?
定其他?
不過淨係做過consultant好似代表唔到啲咩
有冇人有其他career path可以諗諗?
btw有冇人13號會去polyu master 個info seminar?

點解咁笨做咁耐consultant ..
client / main con 都係唔同既生態黎

至於做dispute / claims .. 做到既人都唔簡單 一單job 3000/hr 已經比人叫做收得賤價

其實雖則現今PM archi為多
但QS background 都有唔少 但唔知點解QS PM特別惡
可能同判頭拗得多練返黎

巴打點睇E&M QS?
讀building出身係咪好難專攻E&M？

都係學返黎既姐 見過有QS勁到code of practice 隨口up都up到比你聽 呢D咪實力。。 有大把工程師連code of practice都唔熟
不過你精左預左日日有人黎問你野
我以前有時都會問下位E＆M QS同事

ive 班傻狗低學歷頂爛市，受害既就係city poly asso hd jai, degree jai就唔大影響

project manager 唔係bs做多咩?

in general
Archi 最多

我指surveying

點樣得出呢個講法？

聽lecturer,ching講

岩，Surveying 黎講做PM最多應該係BS. 好多時developer PM department 有QS, 但唔代表QS就係做PM野（雖然title 可能都係PM)

以前做過單QS PM
惡到死

其實間間大學1st honor gpa都唔同, 咁hr係點樣睇成績?

世界上唔係first hon 就包生仔
成績好唔代表能力好
高分低能 我都見唔少

我知，但hr見到1st,都screen走2nd up, qs gp邊個對成績要求高啲?

有冇人知Poly surveying 1st hon gpa要幾多?

poly jai 連上返poly 網都廢尻事?

Ive 同 city poly asso hd 一樣學歷咋wo

年年唔同,想知有冇Poly畢業生知, poly網冇寫

ive 收幾分，poly city 收幾分? 雖然今年city 衰到11分都收

pt HD表示唔難 AL文科仔輕鬆應付背書科
FT班IVE仔應該差d掛

畫floor plan 你google下qs做乜先啦

有冇人做緊Fit out?
過完年想走

建築唔係得qs既，仲有construction management, building surveying, safety依啲都唔洗理科底。不過有唔少朋友依一兩年英國比較出名qs既大學畢業返黎都搵唔到工

鐘意畫plan讀archi 吧

QS 都可以畫PLAN 你地真係無知
睇你地都無得用BIM , 仲係用傳統野

冇話唔會畫。但佢話見到啲人做功課畫plan，我地驚佢誤以為qs就主力畫plan姐

IVE 啊sir教Revit=無教
自己睇notes仲清晰
Exam個construction project全部自己整 應該A到

收幾分又點 咪又係hd asso仔一個 。 唔明有咩好比較 升得返u就得，升唔到老實講真係無分別

Ive仔爆4都升唔返ugc。要讀上去要去英國

IVE pt HD諗住讀青大d overseas top up算 18個月快靚正

真定假啊！我當年平均分得65都升返 我同事讀ive civil得60幾分 都升返poly ft 而家牌都考埋啦wo。

我以前讀大學既dept survey major 淨係收poly 同city sub degree
Year 3 既新同學好似未見過ive學生

認同, 出黎做野你就知道除左fg, 邊個係會咁細心睇你份學歷?

大公司細公司我都做過, hr都係望下你份hd或者degree証書就算, 之後都係入正題傾

仲同你睇你拎幾多分, 校內活唔活躍咩?

以前survey係city三寶其中一寶，因為係成間大學收最低分既一科。自從梁生做左特首，Kong u survey收分拍得住dental

但cy係gp d人變左推QS
不過我睇cy profile 打工仔黎講佢都幾堅 咁後生做partner

加上，多左人讀建築相關既sub degree。以前i大得一間分校開兩班ft surveying共80人。
宜家i大有兩間分校搞surveying，每一間分校都開5班。
仲未計讀ive又有part time, part time day。港專，CPE, 開大又搞測量。building studies construction management既人又走埋黎讀surveying top up

仲要上年thei搞埋surveying，依幾年top up都多左幾間，外國升學都多左人選擇surveying，又有distance learning。每年畢業生比十年前多十倍都唔止
近年仲有好多馬拉華僑黎賤價搵食

pt HD仲慘撚過ft HD 得top up揀
明踩在職人士

呢幾年真係多左好多學店，其他行業既又成日問點樣轉行做測量
證明hkis宣傳做得好成功

咪仆街lor, 壓低哂d人工

學會話係人手短缺要吸引新血入行

根本過量，至少限制ive產量先la 下ma

唔覺ive同poly hd city asso有分別，就算請fresh grad都覺得poly city 同ive人工一樣係好合理

但可惜事與願違，唔少公司i大仔係低啲人工

未來有得做既。。做buliding 唔會死人 好新市鎮前期都批左。起大樓只係遲早既事 除非又突然黎個08 97
不過容唔容納到咁多人同埋後生仔肯唔肯係呢行捱幾年就好難講。。

香港專業人士學會 不如話似商會
以工程師學會為例 人口一定比測量師學會多 每年收埋咁多會費 d高層就黎富可敵國....

起樓都少關bs事，證明qs才是皇道

你咁諗maintenance 咪一樣唔會死人
最多咪低人工少少

啟導

過往師友啟導計劃的對象多為修讀相關課程的本科生，但我們希望擴闊計劃的對象，包括測量界的畢業生和本科生，以及中學生，甚至是修讀其他專科的本科生。有別於過往純學術或專業性質的啟導模式。今後計劃將傾向職業生涯規劃，相信全新的「師友同行計劃」，將吸納更多新血入行，推廣測量專業，促進行業持續發展。預期新計劃經理事會同意後最快可於明年展開。

發展

來年的另一工作目標，是加強學會各方面的持續發展。我們將會檢視並調整學會的專業評核試和考試課程，從而提升年輕測量師的質素，期望更全面的課程內容可吸引更多有潛質的人士投考。對外方面，我們期望透過合作、互認和聯繫等方式，與其他組織和專業人士建立更緊密聯繫。這方面的工作將不會受地理所限，學會將致力探索本地及國際間的各種合作機遇。我們已和多個海外組織簽訂互認協議，就專業資格互認達成共識。我亦鼓勵尚未與海內外組織建立合作關係的專業組別積極探索機會。此舉除有助提升學會在國際社會上的影響力及地位，亦有助學會吸納更多測量以外的專業人士，壯大業界力量。

屌佢老母，通街測量師啦
越做越仆街, 直頭頂爛市

好多survey朋友都唔係幾鐘意本屆chairman
話自從換左佢之後特別多呢d

壓低人工，得益就係老闆 班Fellow 九成都係老闆

反而project coordinator就少好多依啲新聞。因為project coordinator冇相關既學會。

不過pc都唔易做
有d 工程/測量畢業生唔諗住考牌 都會走左去做pc

大家一齊仆街
唔好諗住有牌會無事

俾咁多九唔搭八嘅人入行，乜都唔識，
做出來嘅嘢質素自然底

其他人見到你地班測量狗做出來嘅嘢咁流，
自自然然唔會當你地係專業人士，到時咪搞到成個業界俾人睇底囉

-----

其實俾其實人入行真係唔係咩問題，以前建築界好多老一輩都係紅褲仔由學徒做起架，咪一樣揾到食。

但問題而家好多都係揾快錢心態，一味問點樣揸住個BBA degree考牌入政府

----

個仆街學會D人咁得閒，不如正視吓業界工時長，有返工冇放工，人工又小，星期六日返工冇補水嘅問題好過啦

仲未出bonus

有冇巴打講下做claims consultant點？
例如前景發展個d

留唔長啦D人。。
我睇住無數既QS出出入入 工程佬都每天有人轉行入黎 隔一排就唔見左人 site office 班仔仔隔一排又有新面口

搵快錢 去銀行sell信用卡 賣保險或者做零售旺季時搵得仲快 何以見得做工程輕鬆過做sales? 有時唔係太明D人點諗野

做工程搵快錢實在係天下第一笑話 好多工程野都係靠經驗浸出黎 你估班老江湖望兩吓就知邊到出錯邊到唔掂 同人拗數係讀書出黎既咩?

floor plan? 我讀poly都冇喎, 你psycho點解唔讀醫療科呢?

工程搵快錢都唔係講緊正財啦

果堆錢都唔輪到新人搵吧。。

睇你做咩位，好似ws/cow 就多啲
跟岩老總 pc 都可以好油

工程呢家野永遠有好多政治操作
做維修都可以做到好fat 背後涉及到好多勢力。。有黑有白。。 見過有人做外牆維修有6位數b仔

睇佢講嘅野應該係未知qs做咩。。。
就算上面有人講起Revit, qs嘅角色頂多係take數, 都唔會係去到畫圖啦

你見d friend畫圖, 都只係交功課姐, 出黎邊會係qs畫圖。。。

有時qs會build up 3D model架
唔同角色對個model個interpretation 都唔同
有d工程佬畫得好懶 得個殻 入面堆野唔齊 d consultant qs會自己出d model出qty (真實發生過）

明白 唔該哂咁多位

公廁學會,BBA都考得.你話你考唔考得?

qs 基本上係垃圾工
咩狗屎垃圾都做得

仲做咩工程
轉行啦

唔知咩係city cem, 即係city定cem?
如果cem應該係睇overseas果份架喎

qs

師兄邊一屆？今年yr3 定yr4

做左2年半MC AQS, 眼見年年一大批新人入行
連白紙都入行做QS, 我係咪應該會考返個HKIS或者RICS

唔明啲人話測量高人工狗衝入黎係咩心態
你覺得你白紙入黎要幾耐先挨到其他人果4年學嘅野。
啲人去讀完個hku master就以為無問題，點知做到狗咁，其本野乜都唔識。
仲差過ive

degree讀四年其實都唔係學得好多，學埋好多無謂野
master得一年貨仔更加唔洗講

而家D人返工
要人工高 / 要唔辛苦/ 要唔洗讀書

去做賣金囉

考完牌嘅師兄覺得考完有冇咩大分別？人工待遇有冇合理啲唔使做狗

我覺得city poly質素都幾好 起碼識基本野
master收人真係冇要求有錢就得

考左牌係做一隻多左少少人工，更多工作量嘅狗

Sorry, 遲咗覆, around 10 years, >$40k

lm

點解仲未有牌

垃圾ive仔做左2年已經唔想做

巴打咁問好似有D embarrassing
Bs要求比較全面 考牌 主要有2關 1.practical task 2.final interview 前面仲可以自己溫，後面真係要掂過下各類project,又過到interview 先得。

但問題在於,9 成 9consultant 都會做政府D bill ubw, water leakage, Asd maintenance 果D 。而freshgard 通常番工大部份時閘做survey,report ，跟project 既時閘比較少，好依賴自己温書。所以造就左d freshgard 爭入 g 仔同 swire ，因為佢地真係拎正牌番工training 考牌。但consultant 就係同公司搵$。2年1take pass 唔易架，3年真係閒閒地

final interview 果到好睇你跟過D project夠唔夠多同闊真係講經驗，又係要時間浸，仲要睇下運氣跟到D咩project。過左就係full member， 唔會鬆比你

前會長檔野個director kongu 出黎都好似要成6年幾先考到full member ,另一檔某director 考左6,7次 practical task 先過到，人地而家都好地地搵到啖飯食，際遇差D耐少少有乜問題

D人話BS個牌難考係有原因

PD

幅圖證明唔到D咩姐
會員數目係唔同行業中又唔同
QS practitioner一定多好多, 講個member/probationer個比例又差唔多
係GP易D

sorry 太長打漏左。係想同GP 比。
聽D做QS 既fd 講，略知一二QS都有佢既難處，唔易考。
但我主要想帶出呢行真係要浸，唔係好似學會學校咁講2年考牌咁易，更唔係鬥慘

大把人咩q 都唔識 靠溫書考到
所以做qs 英文根本就係最重要

一年有成百個人extend做probationer

probationer淨係可以做8 年，過咗8 年就要extend

extend得嘅都考咗5~6次 (如果中間冇停的話),
其實個牌係咪真係咁值錢，值得花咁多時間金錢心機去考

唔係邊得黎咁多人考
做pro grade 入唔入到最低限度都有牌先
工程師 建築師 測量師都係

考咗3~4 次都知道自己能力去到邊啦

考咁多次真係同送錢俾學會冇乜分別

不過都係全靠班probationer不斷上CPD 報APC, 淨係QSD都有1.68M income

喺大力鼓吹人地入行之下，過2 年應該過2 M

考咁多次真係都幾笨7
考唔到疊埋心水做TO SO 安安心心過世仲好

係外行人先覺得信d J文兩年考完牌3萬乜乜
又或者見到有牌親戚朋友搵到錢
無諗過好多本科生都要考幾次

你問我? 我M咗3年啦

利申1 take

身邊見過有人Practical task考4-5次先得, 之後final in反而1 take pass

太長唔QUOTE了，身邊都有唔少人1 take搞掂。

但出嚟做埋RPS都好，絕對無蘋果之前張圖講到有$60-$100k per month咁好。

除非入BD做。

Stealjob d on9文

貼返幾張J圖先

外行人見到真係會忍唔住射出來

升署長笑左出聲
Sor

有人做做吓做咗特首tim la

入行測量
前途一片光明

再po一堆白紙伸手黨入黎問點入行

根本本地果3間 surveying degree出身都唔會太難考到 三次內基本上都一定得

兩至三年經驗未有牌都有40k

仲會有人自我麻醉話對QS有興趣
有得考就FF有資格考
有資格考就FF 1tick pass
政府require有牌就FF有牌就入到

實際有牌＋2年經驗都未必有40k
仲要做餐死

高唔高人工睇做咩party同個人做化啦
但張圖講到包生仔咁

大把人做到退休都係PQS, 得$3XK, 日日比人屌老母

qs fresh grad有2萬蚊？

做contractor/正苦有

搵到工未五常師兄

過埋年先搵啦

粗略估
呢個post 有8成都係讀cpe ,reading, shittyu scope 個d 垃圾topup，求其搵間十仔就話自己做緊測量發夢考到牌
2成先真係3大suv grad.
應該仲有好多3 大suv 笑而不語

shitty asso有無份笑

讀書階段就做返學生應有本份啦

各位巴打，我想問如果qs去asd做graduate是否不智啊？

咩u 無所謂 最重要係諗清到底想點
如果要考牌 就要努力溫
最忌係永遠間離飯香 最後一事無成

又呃細路

我都識讀cpe 1 take 考到

係呀。 咁快d 去讀喇。 in cpe we 7

無話係咪不智，睇你追求乜野

巴打講完無耐即刻被人負評

我識人讀poly HD做 前幾年做左特首

聽日又要返工俾判頭追數了

利伸HD仔AQS

事實係殘酷。多人接受唔到現實姐

好勁。 同cpe 一樣。外國名校。香港讀唔使飛過去就有外國名校學位。 一樣會有人彈出黎話識某某讀完一take pass. 個個都搶住讀咁。 同reading 一齊3間被譽為香港測量界龍頭，大把老屎忽都係度grad。完勝3大suv.

dse 27分，asshole, hd, 3.6 個個都搶住報。

對於考牌黎講是咪算唔好？

過年la，幾時出到糧啊，有冇得出多啲

出咁少糧。以後啲VO唔幫你做

考牌睇你有冇讀書

因為啲人成日話入政府唔好，咁其實係在於咩呢

宜家返去做俾你地囉！

唔好呀 我跟地盤簽啲Progress出㗎咋 你屌佢地啦

小投票
大家覺得黎梗10年Qs定Gp條path 好啲
:Qs
: Gp

QS

負皮係俾你條問題
根本人人唔同冇得比較
一係你就specific啲

在於廢 考到牌 但咩q 都唔識 有鐵用

小問題 黎緊十年股市會點升
我跟你買

正確 你有牌，成村人覺得你萬能

劉明

有冇poly人知1st hon gpa幾多

政府未必好似私人公司咁多APC training比人考牌，而且兩年後如果想轉返做私人市場可能有困難，consultant/contractor見你剩係做過政府野可能覺得你經驗唔夠全面

我識好多都考到

你咁講無意思，正如contractor都有人可以兩年1 take pass
人地係問fresh grad做政府有無唔好

大家係咪報得part2就即刻報？
雖然做左2年 但好多野都好似未接觸過 唔識
定淨係靠溫書都夠合格

又喺度吹捧consultant

好憎乾收銀 不過考牌前入都ok既
當學好手勢

何止pass exam,做consultant直頭得永生tim,好似係

根本睇條人自己做野or唔organised
喺邊做關乜事 大把consultant都fail啦,基數大pass既人數自然大
咁簡單既common sense都無 仲成日話自己係咩估算既專家 想笑撚死人咩

認同呀 喺consultant 做野跟本冇人教 冇人同你review 返 錯左一係比client 丙 一係就胡混過關 有咩好手勢 大家都亂黎

QS來講，做consultant基本上係慘過做雞

做雞都叫做多勞多得，接多幾個客個收入都多D,

但做QS consultant你OT到半晚三更，返埋星期六日紅日假期，絕大部分consultant firm每個月都係多幾舊水allowance

最仆街嘅係，consultant D所謂老細寧願年年拎成大舊錢去sponsor學會搞埋D 19 annual dinner, 都唔願去俾多小小OT錢/人工俾自己D員工

不過講就咁講，年年都成村人入去做consultant做，諗住自己做2 年都一take pass

其實都唔係好多間有ot allowance，一係就雞碎咁多做到半夜都唔夠比的士錢

宜家啲所謂顧問，仲邊有專業可言

積師 E&M structural civil survey
全行鳩鬥鳩

最鳩既pm都未提

而家好似成個建築界D人都冇乜專業操守可言，
連D建築師FHKIA, 工程師學會前學長都懷疑僭建

D QS consultant為咗r生意，間間都爭住幫業主含撚

的士錢都自己出埋

咁同貼埋大床嫁女有咩分別

駛唔駛幫公司交埋OT 期間D電費？？

你唔係諗下佢地講既係咪事實既
做政府野經驗唔夠全面?邊個講 你做過
做人無critical thinking,去做consultant做老闆隻狗啦 岩晒你

業主話乜就乜 唔敢出聲 出左聲下次無佢份做
做野又唔專業 仲要口口聲聲話自己professinal
每次聽到都忍唔到笑

咁其實政府，consultant 同contractor依三樣各有咩特點呢？ 例如適合啲咩目標既人去做 諸如此類

有無聽人講野 成行都唔撚好撈呀
未入行仲鐘個頭埋嚟

咁讀緊麻 有咩好撈呀咁！！？

大把
如金融

見習測量師 兩萬一蚊
見習督察 四萬幾蚊
差一倍，你話做邊樣

你讀緊個課程剩係可以選qs?

唔係呀，普通八大surveying degree
Final year 但仲諗緊未來方向

轉行喇 大把選擇

咁就更加前路茫茫

師兄岩聽 轉行啦
唔好再入黎qs

你生不逢時啫

以前我畢業嗰時，D人用"搶人"來形容個市道，基本上有手有腳讀surveying出身就一定有人請，未畢業3月咁上下時間D同學就揾晒工，袋住個offer等考final.

但近幾年喺學會大力吹谷宣傳之下，越來越多人入行，狗屎垃圾都做測量師

個市根本冇咁多job 去養班人，之前去澳門揾食嘅都返晒來，大型基建都近尾聲，來緊測量界只會越做越爛，供多於求，人工唔方高得去邊。

你本科畢業揾份工我諗唔難，但就唔好期望咁高囉

學樓上話濟，拎住個degree 去考紀律部隊可能仲好

我係行業開始收皮果件畢業
工難搵 人工低左
好多普通科人工都去到15 16k
未見過一份好似qs咁撚辛苦既工

你地畢業都唔好黎做qs la

咁gp bs qs 你鐘意乜？

有工返都益撚左你地
工程夾過最廢就係I've

i大收太多人 有高汁 不過更多係勁低汁
夾過都知 可一不可再

嚟緊呢屆應該仲難搵工
特別係asso hd果堆

city asso 11000 only

其實冇一間公司會針對你考牌，啲manager有牌都幾十年前考都唔知宜家考咩，點針對。
係講運，睇下遇唔遇到好大佬架咋

多數話chur 下唔緊要既人 都未真正chur 過
當你星期六日都番工 連陪老母飲茶都無時間
當你去旅行都收到奪命call
當你打算陪條女出街都無時間
當你ot 到3點 仲有好q 多未做

你自己諗下係咪真係chur 都無所謂

sad but true
根本計返時薪就仲低過最低工資

8K

無咩特別話鍾意邊個呀，始終接觸得唔多

認真講, final yr 要有d 方向俾自己....

讀左surveying degree 唔做返好似有d浪費.... 好多人話qs 差，咁你可以試下睇下bs gp o岩唔o岩你...

Gp 前景唔差，但目標係一定要考到牌先...

聽過有公司開10k
自己in過11k返5.5日

做狗

Sunk cost is sunk

Main Con/ consultant?

你咪試下扮份測量既工做住先，睇下岩唔岩自己
唔岩先再找其他行業既工。始終讀左四年學位，唔好浪費。

鳩搵就唔係路既
但可以試政府officer，MT，紀錄部隊
應該未踩得咁深而走
到時就會話做左一兩年野考埋牌唔好浪費
越踩越深

咁易考到咩 officer mt 咁難考
大學讀得surveying dse al成績好勁有限

都唔到我地揀 自從入咗呢利degree就註定要chur
利申返 半工讀開 試過日日返學返八半 五點落堂返工返到凌晨 第二日又返八半 六日就返full day

有咩工 半工讀可以比你番學番830至500全日

你5點番到凌晨咪又係8-10個鐘 正常office hour time

師兄們想問問bim呢行有無得諗?
見好似推得幾勁
依家讀緊qs，但機原巧合去bim公司做實習。見識到好多bim呢方面既野，但真係落手做仲未識同真係好難,又見佢地經常性ot。所以想問問。thx

IT公司嚟

contractor qs多數坐site啦

唔會，一個月一兩次左右

OT睇你咩project喎，Civil咪唔駛，有d仲差唔多夠鐘就趕你走添，building實要OT架啦，睇下多定少，housing project咪少d囉，私人project可以O得好勁

想要多啲人工少啲workload就contractor 想做狗學嘢考牌就consultant?

Contractor qs 有咩做
Payment , vo
冇了

Claims both time and quantum. Management of full commercial aspects of sub-contractors. Advise on contract and supplementary agreement. Preparation of final account. Site measurement.

知道大師兄知好多qs apc嘅嘢
main con唔似consultant成日掂contract 但係contract喺apc好似都佔幾大部分 所以做mc去考係咪冇咁着數？
many thanks

唔入行最好

有無bs巴打留個tg傾下 前路茫茫

mine 真心想問下師兄師姐一d問題

Not really MC QS can be conversant with contract. It depends on the culture of the company. I have interviewed a lot of candidates from both consulting companies and contractors and have passed some of them. The weakness of candidates from contractor background is the lag of pre-contract and cost planning exposures. While candidates from consulting company background is weak in practical solution of problems.

Practical solution of problem 即係乜？

如果做mc 無機會學到cost plan既野
咁人地點pass apc

連登有愛

有冇師兄講下gp summer intern有邊間有請
睇左一排都淨係見到c記j記

Commercial options

May be they can provide the answers using their previous knowledge.

有咩唔可以係度問，有唔少BS 連TG係咩都唔知

可唔可以講下abs同bs出面人工？
考牌前后嘅差别？
Interview唔識叫價

我都好想知而家市場價係點

考牌前反正路會~+10K人工
聽返來

Bs去大判做pc好過啦。考ciob做pm仲好啦

Fresh Grad 咪叫18K, Asso/HD 叫16K, 預比人壓1-2k

轉工咪叫高15-20%
考到牌叫高30%試下

HR一定係睇你上一份工既人工做基準

係好，但考CIOB 同做PM無乜大關係

而家 degree 得番 15,16k ,asso hd 果班最更加係廉價勞工

FG MC 16K揮手

Wa, 師兄, 勁wor , 可以係apc interview 人， 要起碼5 年post charter exp, 你起碼manager grade 🙏

睇長遠啲啦

今年qs apc 個passing rate 係咪低左好多

MC都得16K
睇來出來考Survey Officer算

Bs 行 Pc 條路會係點
個個都狗衝 豬仔做prof. Grade

聽聞係

22就灰

邊有咁高

Jobsdb 搵 assistant project coordinator / graduate building engineer ($21K). 做大判同則師溝通既橋樑.一路做一路考CIOB/HKICM, 之後咪考HKIE(BUILDING), 咪升做大判PM ($70K), 之後咪GM, DIRECTOR
考唔到牌咪做SPC ($50K)

bs識成個新project既野咩
同埋hkie accredit應該無hkis咁易?

冇分別架,新樓石屎朗又唔洗你睇. 讀building studies D IVE仔連CEMENT都唔知係咩都係咁做啦.
唔洗限死自己做咩. HKIE考唔到咪唔考. 大把PM 得high cert咩牌都冇都十幾萬一個月

喺，以我所知interview 個passing rate 都會較上年低。

不過幾低都喺一車車人入去再考過架啦

仲以為卷低，面試會高

bs technical根底夠考hkie咩？

有唔少QS，轉去做APM，之後再考HKIE(Building)。都好多人考到。
QS都得，點解bs底冇能力考到？
讀大學都係讀3年咋嘛。你畢業後仲有45年時間要做野，咁咪慢慢學囉

想問下 QS前路如何 好唔好景？ 想長遠發展 而家有做緊相關工作但未學足哂...

利申 ： 讀緊Vtc pt hd surveying

agree and no assessor is expecting you to get everything 100% correct, just keep your answer reasonable.

CIOB都叫正常可以考到
HKIE(Building)要design temp works要計數
正常BS/QS邊識計
而且我未聽過surveying degree可以考HKIE

Space有開bridging course.
宜家啲大判要啲APC行scheme A考hkie (building)
啲apc做野究冇做過design temp work都有人考到

學生哥year2 求指點

The rate for every year is quite low. Not just this year.

上年好似特別高

degree fg aqs 宜家係咩價？如果要填expected salary大家會點填？

請問interview係拉curve定係absolute grading

今年grad 諗住讀hku QS master 轉行 有冇人讀過可以分享下

本人science 底

想做APC assessor可以點？

我唔知邊度apply同有咩要求。

屌，當年我Asso BS FG得$8k。

呢度嘅標準答案係 唔好入行🤣

收都唔一定收 前境又唔係好 打把其他選擇

大

見到有人提CIOB 同 HKIE (BUILDING),想搭嗲問下
英國有冇BUILDING 既CHARTER ENG 考(有冇學會收BUILDING ENGINEER) 定其實得HKIE?

CABE做chartered building engineer
不過純粹得個名，冇實質用途

CABE我唔要好過
睇黎真係冇ENGINEERING COUNCIL既學會有BUILDING既DISCIPLINE

指點啲咩先？你唔係expect個社會會有人無條件將自己做野咁多年累積既社會經驗打晒出黎同你分享下嘛

唔夠膽話指點，但出黎做野，最起碼要學識點樣問問題。要sensible

謝偉全又出黎選，唔通個位又要比返建制

阿sir 想請教下轉行做contractor 會唔會好唔穩定 分分鐘中年失業被人炒
同埋contractor 又分new build，mains,A&a
好迷茫...

做業主，consultant 都會比人炒。見唔少pm係成team比人剁

contractor 我又唔見特別唔穩定，除非無job啦，但我見都唔難轉工

on9肯定無

年年都有成30% passing rate. 咁都低

Both are incorrect. We discuss the performance and consider whether the knowledge displayed by the candidate during the interview is worthwhile to be a surveyor and decide accordingly.

You cannot apply, this is strictly invitational by the institute.

感謝smart sir,
有追個post 見你建議跟興趣揀做邊範
Contractor 好似興趣大d 因為起碼起野感覺無咁悶，但係驚付出收穫唔成正比
又見qs /bs 人工加得快 prospect 好似好d

唔係怕辛苦，只係想了解多d 唔同stream既模式，揀個適合自己既

Contractor 要識埋堆，收獲自然同付出不成正比，因為收獲>>>>>付出 （唔係講緊contractor QS)

5月Pratical Task for retaker是咪真？
bs

New build, A&a/fit out 新仔做邊範會較好 ？

如果你瓣瓣都未做過，你想點斷定邊瓣較好？
人工？

長遠發展 （新樓係咪無盤即炒？）
可以升到咩荀位
Surv. 有政府prof. Grade
想知contractor 除左做老細 可以去到幾高
埋堆要求高唔高

你都識講 Director 都用到,仲有咩位用唔到

邊度都好講埋堆架啦.就算政府都一樣

有時覺得而家d人返工心態好有問題
成日諗咩好做 要去到咩位 點知真係落場野都未做掂係到諗上位 搵大錢

你呢啲問題我睇唔出new build/a&a/fitout 有咩分別。 contractor 你條team無job 接job 自然要cut 人，但我睇到既大contractor 都係靠自然流失為主既。你可以講A&A/fitout 因為大有大做細有細做，容易啲接到新job, 貨如輪轉。

可以升到咩荀位去到幾高真係唔想答，幾高既位都有人去到，你依家入行唔應該睇呢啲，而係應該睇你能力興趣性格，係邊瓣有更大發揮既機會（即係你所講既上位），至於上到幾高，好多時有其他更大既因素影響，預計唔到嫁。唔通我同你講做GP可以做到特首而你又on99入行咩

埋堆要求高唔高就....唔識答

就快有公佈

係都幾好
一黎夠人手分配helper同學會assessor
二黎未夠酲既可以多一次機會儲經驗

btw Smart巴
乾收就做夠兩年 想走 盤算緊出路

明白 因為唔知點排興趣 錢途 工作環境etc.
好多時都跟風揀 話說今年揀bs 同學多過qs
我了解無興趣係好難做得出色
我迷茫地方係 會唔會有時係一行升左 錢途都同其他行業差一大截
極端少少e.g. 做餐廳升做店長可能都講緊2-3皮左右

極端少少, 外賣仔都做到上司公司腦細,例子翠華

聽公司老板同2個大粒講係好悶唔好做

你應該咁諗，你係值既幫公司搵到錢既，呢間公司比唔起你心目中個價都有大把公司爭住請你

而唔係驚呢樣驚個樣，你咁只係對自己無信心

City果個好似無QF認證
讀緊IVE pt HD想駁青大uclan BS/QS

即係到時到候HKIS會send電郵叫我做？

大長唔QUOTE曬。

其實做邊行都好，EVEN果行前景幾好都好啦，每個人入行後都會有自己際遇，同會受自己性格決定命運，唔通我撈得掂你將我條ROUTE COPY AND PASTE就成功咩。

純粹想試下揸住生殺大權嘅感覺。

請問各位如果有一個文商科degree 然後想在公餘讀part-time 測量(gp/qs) 係咪只可以由high dip 讀起？

依個時勢唔建議特登讀書入行
怕你用晒錢讀書後搵唔到工
又或者搵到份工 但同你幻想的差天共地
到時跳樓都唔掂

心理夠變態
用做assessor既潛質

已經有心理準備 只係想多一個技能傍身
就算自己做緊果行唔掂都可以試吓轉field(當然唔一定得啦）

如果你唔係有興趣唔係enjoy做construction 純粹為咗個所謂技能(老實講唔覺surveying係一種技能) 就不如揀過第二樣專啲出路好啲嘅進修
做人唔好咁犯賤明知有咁大個伏位仲踪埋去
呢個討論區只係for做緊/已經讀緊surveying嘅慘慘豬入嚟呻吓同講下喺咁差嘅field可以點繼續掙扎求存

學好啲英文好過讀書啦

你假膠定認真?
測量(QS)
起碼要浸 357年 先叫做可以handle 到project 唔洗babysitter
你以為讀完個爛鳩課程 = 你識左QS, 有左QS依個技能??
你快D返出去, 唔好再問QS野
你無知到好恐怖
做QS讀書只不過係滿足學會/老闆, 對你工作0幫助
如果大家都係QS白紙, 有讀書同無讀書係0分別

你真係快D返出去, 唔好再入黎
你個技能留返比你拜山用啦

好mean
Sad but true

我覺得學會應該取消非相關學位都可以考APC 囉
成日聽到阿豬阿狗做唔掂就想轉過黎做測量
當測量界水泡咩
測量界其實同工程師/則師一樣咁專業,
唔係你地諗到門外漢求其讀個COURSE就入行叫自己做測量師囉

出面D學店仲要不停咁加開COURSE , 為求賺錢
害死唔知幾多人

本身叫測量師好似好威威好有優越感 近呢幾年啊豬啊狗都係咁話白紙入行轉行 hkis又係咁力捧呢行咩fresh grad 20k 三十歲輕鬆50k咁 引哂啲唔夠水平嘅人入嚟 又ive又vtc又hd又asso no offence但係你入得去呢啲又唔努力追唔上degree 一堆堆出嚟叫自己做測量師咪搞到個名cheap哂 唔否認degree都有呢啲人但比較少
利申純粹呻下 唔會同佢地比較 係有少少覺得唔抵

既然取消得RICS , 點解唔取消埋 非相關學位APC 依條路
比返個專業街外人睇
測量唔係水泡

幾時會同大陸互認

就架啦
qs =工料測量師 =造價工程師

大陸有d人分分鐘勁過香港
夾過大陸architect有d比香港勁

互認左有好一段時間

諗番起好景個陣我都有幾個外行朋友叫我介紹佢地入行，仲話只要考牌1 take pass 考牌就乜都掂哂

其實聽完佢地咁講我都明白人有目標同志氣係好，不過我都唔知係佢地太有自信定太輕視測量呢行專業

佢地最後都入到行，不過都好快又轉番行

連HKie building 都可以吹奉
成個construction 最無用嘅牌

利申building Eng final year 行已轉

不過外行入黎，再進修去考到牌我都見過，佢地所付出既時間同努力真係比本科生多好多，我諗壓力都大好多，所以我都好欣賞佢地

有樣工作上既野想分享下，好多細既入到黎都係咁諗，以為好易做專業人士，原因就係因為聽過外行人入行既成功例子。老實講，最後都失敗多，因為佢地好多都假定左自己將會係呢班成功既人，但其實人地係背後付出左幾多幾多又係咪真係清楚又係呢一回事；人地受到既壓力，自己受唔受到又係一回事。好似俾人地既成功例子充分左自己頭腦咁

我唔係話睇少年輕一代，不過希望年輕一代唔好睇少呢行

好啊 我想讀嚟留返拜山用啊 咁可以點做啊？ 點解唔可以由低讀起一定要睇死人？ 我可能最後都係loser 堅持唔到而放棄 357年時間唔係問題 只係想問第一步可以點做 應該讀書（high dip)定就咁白紙去見低級職位 我就係唔熟識呢行先問 如果有咩得罪地方多多包涵

呢位巴/絲打，介唔介意透露下你今年幾歲？我覺得都會影響到你既決定

二十中 我知道自己起步可能遲 未必考到牌 但希望讀返個叫做「專業」少少嘅嘢 當然你地條路一定比我地外行人想像中難好多 亦好易失敗 但我覺得與其自己怨自己一世讀文商科無用 點解唔試吓另一條路 就算失敗咗 我最多做返文員仔過一世 但我起碼試過 我知道你地專業所以就探吓口風 都係果句 如果有咩得罪當我經驗淺唔識世界 還請多多包涵

我仲追緊post 我話求指點意思係見到唔明會問返
唔係想伸手黨 都知道自己上網做下功課先問

係呢度都多謝返答過我既各位巴打
你們的資訊很有用 比到好多意見我 同埋幫到我訂到目標
連登有愛

早喺2004 年已經有成堆同胞拎到MHKIS......

20中入行唔算遲
入行後條路點行
講到尾睇自己醒唔醒目
個人意見係入行後牌係要考
但唔好俾「測量」呢兩個字局限自己嘅想法

為咗收多D會費

D老細為咗平價請人....

出賣自己個行業，中門大開，

叫多D人入來溝淡個價

轉左咩

多謝指教 但可唔可以唔入行讀咗先 即係直接讀pt degree 或者 high dip? 但如果咁做相關學校係咪唔會收？ 因為自己都怕如果0知識 連sub仔見工機會都唔會有 然後陷入無經驗同無知識嘅輪迴

學會班高層就fat fat啦

建議有得讀就讀
肯請外行白紙多數有伏

呢行dup左好多啦
你洗左錢去讀書其實一定覺得唔好浪費喇，咩垃圾offer都搶住要
就算本科ugc搵工競爭已經好大，你估5 6年前咩
sub仔都未必有人肯帶白紙，識人另計啦，但你識人仲洗鬼上黎問咩

好，咁我當25歲
我意見同上面巴打一樣，一定係搵到份工肯請你，你先去報進修課程。因為咁樣風險細點，不過搵唔搵到工就靠你自己喇

上面有巴打都有講，可能會搵到sub仔工做，不過我覺得咁既情況唔太好。首先，我覺得考牌條路最大路都係係做consultant,其次main con咁去，如果做左sub 仔，加上年紀情況，我覺得好難好快地跳番去consultant/ main con 去開始考牌，到時跳左槽，讀埋書，可能都已經20到尾先開始簽簿考牌。

當你搵到工做啦，例如consultant, 你因為外行人，所以職位上應該係低既。工作上既野唔評論，有心做我覺得最後都會掌握到，不過有一樣野你要考慮，就係個心理壓力。當你25歲入去做，但其實你會發覺到好多同你同post 既人都會係細過你，可能會有情況係你上面個個年紀同你差唔多/ 仲細過你，呢種心理上既自卑同壓力我相信每個人遇到都會有點難受，咁點樣去面對就靠你自己。如果當你一開始係做sub仔，做左年幾度先跳到去consultant/ main con ，個陣都已經27、28歲，但職位上仲係最低個層，咁我上面講既情況就好大機會發生，心理壓力都自然增加。

學無先後，達者為先，如果有心既，終會有一日成功

所以我既建議係睇下你而家博大露睇下有冇公司請你先（睇下係邊類型公司），先再決定進修

做完sub仔後，consultant就算知你識野
明知你要人幫手開簿，要考牌
開個價隨時當fg出

個陣仲講過唔知乜野話俾班地產佬做會員（唔係專業會員）

心諗真係唔知痴左邊條根.

pt degree 唔收架. 一係IVE HD一係master.
讀hd就讀building studies, 畢業後出路大D, QS,BS,PC (project coordinator) ,咩都得
之後真係對QS有興趣,TOP UP先讀QS啦.

其實,建築有好多唔同professionals,比較容易入有PC, safety officer, QS. 全部都可以升到好高職位. 特別PC可以升到PM, QS都要under佢.

只不過測量師學會宣傳得特別勁, 多左好多人入行. 但近幾年香港澳門大陸都少左好多野做, 所以難做左好多

係

我覺得safety本身門檻低d，質素比較參差
無咁易比張cert局限，有料易d突出

都收緊左喇好似，聽d做安全既朋友講，個陣時好景，一班外行人入黎。同埋佢話佢地個資格相對上冇咁難拎到，所以都多外行人拎到資格做安全主任，變相而家都冇咁好撈

收緊左都係好鬆. pt兩年讀個dip, 做多兩年野, 唔洗考就有牌, 人工就兩萬幾. 唔洗ot, 得閒飲下茶.
對比其他職位qs pc bse做到死死下.特別qs晚晚最遲走. 做到中年升到上中層埋唔掂數比人炒,每年都見幾個

假如有surveying asso,之後先再有個non related top up degree ， 仲入唔入得番bs?

報左Hku MscCPM

希望有OFFER

SAFETY SUPERVISOR張CERT真係咩人都讀得WO?

即係咩degree先？
Construction related 定係business /其他？
不過你有surveying asso 應該唔難搵工

On 27 to 28 September 2004, 497 candidates attempted the Practice Problem of the
QSD. The papers were each moderated by three assessors and 56 candidates (11.3%)
passed. Professional interview for 56 candidates were conducted and 47 (84%) were
found satisfactory.

舊時有D年份真係可以得返1x%
嗰時仲要係真係surv. degree 先考得，真係爭餐死

而家年年都3x%,passing rate, 咁多考生之中，其實好水份，應該有1~2成係轉行過來。

喺測量界個專業試個試場度，分分鍾坐你隔離條友喺讀BBA出身，後面條友係material engeering出身

C +7 就會收到信

撈緊咩而家 巴打
睇你日日大屌HKIS

由第一個post開始追都未見過師兄 見師兄好似好有經驗 介唔介意講下做緊咩

依家讀緊asso,已經有speed offer,但假如有ugc 其他19degree 都想accept,始終想有ulife, 係想問下假如19degree grad 完先入bs 有無人請，畢竟放低左asso bs 知識成2-4年

想轉行做nursing

25歲先讀，讀完當你好命搵到正常工做aqs, 同年的本科生大多已坐正做qs 帶新手，你接唔接受到比個年紀細過你的點你做野，有d唔好老脾 識做野唔識教人的做你senior, 你真係咩尊嚴都冇仲要帶埋老母返工，試用期未過比人玩走

charter完叫做Professional都唔夠人地fg岩岩上手既nurse人工高
其實係頹頹地, 工作上辛苦係唔同形式咁解

咁岩出面有個post做護士想走佬

你講我入去睇下咪呢種情況
可能fg仲柒柒下要人教要人帶, 但人工可以高過有牌archi engine survey

nurse雖然係厭惡性行業，但叫做幫到人，

反而做QS真係冇乜job satisfactory

無奈而家洗濕咗個頭

*job satisfaction

鬼叫以前唔努力讀書入神科做真專業人士

Claim到錢搵多d都可以有既 平時就。。

推到post6

新post第一頁
加d野比外行人睇啦

一句搞掂

外行人請上一頁

Correct, they will invite if you attained the seniority.

Not fun at all, a lot of responsibility.

你呢度同TG都問咗唔少問題啦

有無gp 可以分享下 career path 入左行做valuer 唔知自己想點

考vs 應該係最好

咩係vs google 唔到 好迷茫 最初驚搵唔到工 搵到又驚 上唔到

GP 最緊要考牌，最好係hkis.... 考到做多兩年就考政府...ES / VS .... 暫時睇政府應該仲不斷要人....

剛剛housing ES 出post, 一定多人爭...

私人行各consultants 其實都會請人.... developer 就好似靜d.....半公營如mtr, link 亦會請人....

睇你想做乜

Vs 即差餉署測量師 ，es 即地政總署測量師

thanks 開簿其實應該揀多野做樣樣都做下 人工低既細公司開 定大公司做細野
依家每日都估樓價 做報告 聽日仲要自己去影相其實岩唔岩開簿

你做Mortgage?

多數係 銀行信貸果啲比樓我地估 report 就收樓同上庭用 係咪應該quit

其實又唔駛quit, 成日做到val 算好.....有d做leasing 都去考牌啦....不過有機會可以睇下公司有無得做下site valuation... 會有d幫助....

姐係gp 要上位要搵site 做 ?剩係做property valuation 無乜幫助？

原因係考牌多數會問site valuation 野多....包括planning, 點砌hypothetical development, 做過會熟d...

但本身做property valuation 本身又唔係有問題...最緊要覺得o岩自己......

做property valuation 為主 site valuation 真係應該無乜機會。。es 定vs 多機會接觸site value 多啲 好想開簿考牌 但驚開廢簿寫廢野考唔到牌

anyway 唔該哂巴打 問公司啲人又太odd 好似比人知我想走咁 問同學又無人識答 lecturer 又無聯絡

咁你要知多基本野啦喎.....ES 係地政, 咁地政做乜? VS係估差餉, 差餉又係乜? 咁當然ES 接觸site value 多啲啦.......

Es 同vs 都係要有牌先考得

其實都係 感謝各位巴打
有唔少巴打真係比我煩左好耐 唔好意思
可能我之前可以整合下我收到既建議 再post返出黎

主要想之後既人有post追下
至少d學生哥睇post一定學好多 但要麻煩各位師兄proofread下了

點解Construction Contract就有VO同EOT，但consultancy agreement就乜撚都無？

開簿寫咩assessor9成係唔會睇的，
總之你fullfill到佢training hour既要求就可以考試
想學site val可以借人地d report睇下，或者上網搵court case睇下人地點砌個development

近年gp既apc係容易考左既
你份野冇錯同埋考試答野make sense就pass到

如果揀左bs/qs但畢業個陣去in gp jobs有冇機

點解你會覺得一定無

留意返如果係hkis 係有筆試，4份卷都算麻煩.....過左先再考oral.... 整體黎講唔算易左....

考rics 得oral 當然易d, 但政府未必睇rics....

講起考CHARTERSHIP, 之前係唔係有人提過ICES?
我如果CIOB 搞得掂,之後可能做烈士試下考

ching 禁快放棄 😢 你叫師弟我點算好

反而我想知邊間乾收銀做得過

則師遲出圖，但client要幾時出tender，結果乜撚deadline都無郁過，咁叫有eot？

各位有咩辦法可以改善做assessment質素

Project surveyor 得rics都做得，es 就一定要有Hkis

遲出圖咪addendum先改番

讀緊gp
想問下如果想做tenant mix呀，整商場portfolio果啲可以去邊間
同埋如果唔想做value係咪一定得返agent跑數

筆試果到係麻煩既，可能係咁

所以面試果到冇咁手緊

之前識人係JLL到做類似既野

建議你都係入lands做G仔或者四大行既trainee先

你新入行點都會學左VALUE打個底先

有無巴打聽過easy living 呢間公司？ 佢請緊ta 同abs 想知好唔好做

1001

唔做去做 等陣出唔返黎

遲咗出 Tender 或者因為自己睇漏嘢搞到要出 Addendum，會唔會主動扣 fee ?

我都覺得怪怪地 咁如果lc呢？ 我見佢係jobsdb唔用自己公司名開post 係咪都鬼鬼地？

有邊間唔係鬼

Developer leasing team... mall 姐咁

賠咪賠 consultancy fee又唔係入我袋
我份contract又無賠償機制

遲左出tender咪返標之後食返tender analysis段期...
睇漏野要出addendum睇業主想點啦，唔想影響返標個期就post tender addendum/經tq出返... 有野睇漏都要出聲搞返掂業主多數比
（以上適用於私人job）

我同十幾個同事份 bonus 就真係比呀頭揸住生殺大權

JLL video interview問咩？唔知點準備

我仲以為C+5

JLL問埋啲奇怪問題，有冇巴打成功入過?

因為做consultant 仲命賤過 contractor 囉
d consultant賤價搶job
乜差嘢都包晒
老細： 你做唔晒呀？咪ot 留低做囉

Remember you are a professional. Your task is to get the job done in the specified time.

賤價搶job仲學人講專業？